<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Please enter language data in the fields below.  All data should be entered in English -->
<ldml xmlns:sil="urn://www.sil.org/ldml/0.1">
	<identity>
		<version number="0.0.1"/>
		<!-- name.en(lis)="Lisu" -->
		<language type="lis"/>
		<special>
			<sil:identity defaultRegion="CN" script="Lisu"/>
		</special>
	</identity>
	<localeDisplayNames>
		<languages>
			<language type="lis">ꓡꓲ-ꓢꓴ</language>
		</languages>
		<special>
			<sil:names>
				<sil:name xml:lang="en">Lisu</sil:name>
			</sil:names>
		</special>
	</localeDisplayNames>
	<special>
		<sil:external-resources>
			<sil:font name="LisuTzimu" types="default">
				<sil:url>https://wirl.api.sil.org/LisuTzimuReg&amp;type=ttf</sil:url>
			</sil:font>
			<sil:font name="Noto Sans Lisu">
				<!--types="ui"-->
				<sil:url>https://github.com/googlefonts/noto-fonts/raw/main/hinted/ttf/NotoSansLisu/NotoSansLisu-Regular.ttf</sil:url>
			</sil:font>
			<sil:kbd id="basic_kbdlisub" type="kmp">
				<sil:url draft="generated">https://keyman.com/go/keyboard/basic_kbdlisub/download/kmp</sil:url>
			</sil:kbd>
			<sil:kbd id="basic_kbdlisus" type="kmp">
				<sil:url draft="generated">https://keyman.com/go/keyboard/basic_kbdlisus/download/kmp</sil:url>
			</sil:kbd>
			<sil:kbd id="sil_lisu_basic" type="kmp">
				<sil:url draft="generated">https://keyman.com/go/keyboard/sil_lisu_basic/download/kmp</sil:url>
			</sil:kbd>
			<sil:kbd id="sil_lisu_standard" type="kmp">
				<sil:url draft="generated">https://keyman.com/go/keyboard/sil_lisu_standard/download/kmp</sil:url>
			</sil:kbd>
			<sil:sampletext>
				<sil:text><![CDATA[
					ꓬꓲꓸ ꓐꓱꓻ  2    (Unit 2)
					
					ꓠꓻ ꓟꓽ ꓔꓳꓹ ꓜꓳꓽ ꓕꓯꓽˍ ꓡꓰ ꓤ ꓟꓳ ꓢꓲ ꓮ ꓡꓲ ꓐꓰ ꓗꓽ ꓔ ꓠꓯꓹ ꓟ
					
					(HOW TO PREVENT MANY HEALTH PROBLEMS)
					
					Lisu Health book
					
					ꓫꓵꓽ ꓟꓽ ꓠꓻ ꓡ ꓠꓹ ꓟ ꓗꓽ ꓔꓸ꓾ ꓐꓰ ꓐꓯˍ ꓟ ꓠꓬ꓾ ꓮ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓐꓯˍ ꓡ? ꓮ ꓡꓲ ꓐꓰ ꓗꓽ ꓔꓸ ꓐ ꓡˍ ꓡ?
					
					ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓐꓱ ꓶ ꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓜꓽ ꓙꓰꓽ ꓜꓽ ꓪ ꓢꓴ꓾ ꓬꓲ ꓙꓬ ꓓꓳ ꓔꓬ ꓢꓴˍ ꓐꓰ꓾ ꓚꓲ ꓛꓬ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓔꓯꓸ ꓢꓲꓽ ꓢꓲꓽ ꓫꓬ ꓫꓬ ꓔꓬ ꓗꓴꓸ ꓢꓴ꓾  ꓚꓲ ꓛꓬ ꓔꓬ ꓖꓴ ꓦꓲ ꓔꓯ ꓥ ꓟꓲ ꓢꓲꓽ ꓫꓬ ꓗꓴꓸ ꓢꓴ꓾ ꓚꓲ ꓛꓬ ꓞꓳ ꓘꓹ ꓔꓯ ꓥ ꓟꓲ ꓢꓲꓽ ꓫꓬ ꓗꓴꓸ ꓢꓴ꓾ ꓝꓮꓲ ꓚꓲ ꓛꓬ ꓤꓼ ꓠꓱ ꓐꓴ ꓔꓯ ꓥ ꓟꓲ ꓠꓯ ꓞꓲꓼ ꓦꓲ ꓗꓪ Vaccine (ꓠꓻ ꓗꓽ ꓠꓯ ꓞꓲꓼ) ꓗꓸ ꓖꓶꓽ ꓢꓴ ꓐꓴ ꓠꓬ꓾ ꓕꓱ ꓟꓬ ꓫꓵꓽ ꓛꓳˍ ꓟ ꓗꓪ ꓐꓰ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ ꓮ ꓟꓬꓹ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓟꓽ ꓠ ꓡ ꓠꓹ ꓟ ꓗꓽ ꓔꓸ ꓐ ꓡ ꓡꓳ=
					
					ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓠꓹ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓟꓳꓸ (Nutrition)
					
					ꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ (Nutrition) ꓜꓽ ꓙꓰꓽ ꓥ ꓠꓬ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓜꓻ ꓠꓬ꓾ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓔꓯ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓝꓲ ꓡꓳ= ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓟ ꓧꓪꓽ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓠꓬ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓔꓳꓹ ꓡꓯꓽ ꓘꓳ ꓠꓹ ꓟ ꓗꓪ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓡꓳ= ꓖꓳ ꓡꓱ ꓠꓬꓲ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓗꓽ ꓔꓸ ꓐ ꓡ ꓡꓳ= ꓠꓻ ꓢꓴ ꓠꓬ ꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳˍ ꓟ ꓢꓯꓼ ꓙꓳˍ ꓟ ꓜꓻ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓜꓽ ꓠꓯˍ ꓡꓳ= ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓡ ꓝꓲ ꓠꓯˍ ꓡꓳ= ꓧꓪꓽ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓡ ꓠꓬ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ ꓔꓯꓸ ꓧꓪꓸ ꓡꓰ ꓐ ꓡ ꓡꓳ= ꓠꓻ ꓒꓬꓽ ꓗꓪ ꓐꓰ ꓓꓻ ꓡꓰ ꓗꓸ ꓠꓯꓸ ꓕꓲꓽ ꓫꓵꓽ ꓠꓽ ꓛꓲ  ꓥ ꓠꓬ꓾ ꓠꓬꓲꓽ ꓫꓵꓽ ꓠꓽ ꓛꓲ ꓠꓬ ꓧꓪꓽ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓐꓱ ꓶ ꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳ ꓟ ꓢꓯꓼ ꓙꓳˍ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓮ ꓟꓬꓹ ꓜꓽ ꓠꓯꓹˍ ꓡꓳ= ꓖꓳ ꓕꓯꓽ ꓢꓲꓸ ꓢꓯꓼ ꓙꓳ ꓡ ꓥꓳ= ꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓜꓽ ꓟ ꓠꓬ꓾ ꓧꓪꓽ ꓖꓳ ꓓꓱ ꓐꓱ ꓶ ꓬꓳꓥ ꓚꓲˍ ꓟ ꓥ ꓡꓳ= ꓟꓬꓽ ꓠꓬꓲ ꓙꓽ ꓜꓲꓼ ꓡꓰ ꓠꓹ ꓟ ꓐꓱ ꓶ ꓬꓲꓸ ꓐꓱꓻ (3) ꓗꓪ Zꓙꓲ ꓖꓴ ꓙꓳ ꓟ ꓜꓽ ꓫꓵꓽX ꓐꓰ ꓐꓳ ꓔꓸ ꓟ ꓗꓪ ꓡꓳꓸ ꓠꓬꓲ ꓛꓵˍ ꓡꓳ=
					
					ꓠꓻ ꓒꓬꓽ ꓠꓬ ꓕꓲꓽ ꓣꓳ ꓗꓪ ꓐꓰ ꓮ ꓡꓲ ꓒꓬꓱ ꓡ ꓢꓲ꓾ ꓢꓴ ꓔꓯ ꓮ ꓡꓲ ꓐꓰ ꓠꓻ ꓚꓲꓸ ꓬꓰ ꓐ ꓡ ꓟ
					
					ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓐꓰ ꓪꓳꓺ ꓐꓵꓽ ꓩꓴ ꓗꓪ ꓐꓰ ꓪꓴꓻ ꓑꓳ ꓗꓪ ꓠꓻ ꓒꓬꓽ ꓮ ꓟꓬꓹ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓒꓬꓱꓼ ꓡ ꓝꓲ ꓡꓳ= ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓐꓰ ꓪꓳꓺ ꓐꓵꓽ ꓬꓲꓸ ꓩꓴ ꓠꓬ꓾ ꓟꓷꓽ ꓠꓷꓹ ꓗꓪ ꓐꓰ ꓥ ꓟꓲ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓠꓯS ꓗꓪ ꓓꓵꓽ ꓡꓰ ꓐ ꓡ ꓡꓳ= ꓖꓳ ꓡꓱ ꓓꓵꓽ ꓙꓰ ꓢꓲ ꓠꓻ ꓡ ꓢꓴ ꓠꓬ ꓠꓱ ꓫꓱꓺ ꓙꓰˍ ꓕꓯ꓾ ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓐꓰ ꓪꓳ ꓐꓵꓽ ꓓꓳ ꓡ ꓥꓳ= ꓝꓮꓲ ꓙꓱꓽ ꓤ ꓘꓰꓽ ꓗꓪ ꓥ ꓟꓲ ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓠꓬ ꓢꓯꓸ ꓔꓬ ꓐ ꓡ ꓡꓳ= ꓖꓳ ꓡꓱ ꓠꓬꓲ ꓙꓱꓽ ꓤꓼ ꓘꓰꓽˍ ꓐꓰ ꓡ ꓞꓳ ꓠꓱ ꓫꓱ ꓙꓰ ꓔ ꓟ ꓗꓪ ꓐꓰ꓾ ꓣꓳꓽ ꓓꓳ ꓟ ꓬꓲ ꓙꓬꓺ ꓗꓪ꓾ ꓥ ꓠꓬ ꓜꓽ ꓫꓵꓽ ꓗꓪ꓾ ꓥ ꓠꓬ ꓡꓯꓼ ꓒꓯꓹ ꓗꓪˍ ꓟꓲ ꓪꓳ ꓐꓵꓽ ꓩꓴ ꓠꓷꓼ ꓡꓰ ꓐꓷˍ ꓠꓬ꓾ ꓡ ꓞꓳ ꓔꓯ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ ꓓꓵꓽ ꓡ ꓢꓲ ꓠꓻ ꓓꓽ ꓟ ꓒꓬꓱ ꓡ ꓐ ꓡ ꓡꓳ=
					
					ꓟꓽ ꓫꓬ ꓟ ꓡꓯꓼ ꓒꓯꓹ ꓗꓪ ꓐꓰ꓾
					
					ꓟꓽ ꓫꓬ ꓟ ꓜꓽ ꓓꓴ ꓗꓪ ꓐꓰ꓾
					
					ꓟꓽ ꓫꓬ ꓟ ꓬꓲꓻ ꓙꓬ ꓗꓪ ꓐꓰ꓾
					
					ꓟꓽ ꓫꓬ ꓟ ꓓꓳ ꓓꓴ ꓗꓪ ꓐꓰ꓾ ꓖꓳ ꓓꓱꓽ ꓠꓯS ꓗꓪ ꓟꓽ ꓫꓬꓻ ꓟ ꓓꓵꓽ ꓡꓰ ꓢꓲ꓾ ꓠꓻ ꓒꓬ ꓕꓱ ꓟꓬ ꓫꓵꓽ ꓔꓯ ꓒꓬꓱꓼ ꓡ ꓝꓲ ꓐ ꓡ ꓡꓳ=
					
					1.  ꓪꓳꓺ ꓐꓵꓽ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ
					
					2.  ꓦꓰꓼ ꓟ ꓧꓳꓹ ꓠꓻ ꓫꓵꓽ
					
					3. ꓢꓲꓽ ꓒꓬꓹ ꓠꓻ ꓧꓶ꓾ (Hepatitis)  ꓛꓴꓻ ꓞꓻ ꓠꓻ ꓧꓶ꓾ (Typhoid) ꓙꓴꓽ ꓫꓵꓻ ꓠꓻ ꓧꓶ꓾ (Polio)  ꓦꓰꓼ ꓧꓳꓹ ꓠꓻ ꓧꓶ꓾ (Cholera)
					
					ꓮ ꓘꓶꓸ ꓣꓳ ꓟ ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓡꓰ ꓢꓲꓹ ꓜꓲ ꓬꓲꓸ ꓓꓽ ꓟ ꓔꓯꓸ ꓜꓽ ꓢꓲ ꓫꓵꓻ ꓝꓲˍ ꓟ ꓟꓳꓻ ꓠꓬꓲ ꓐꓷˍ ꓥꓳ= ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓤꓼ ꓕꓲꓽ ꓟ ꓡꓰꓽ ꓖꓳ ꓟꓬ ꓪꓴꓽˍ ꓟ ꓢꓲꓹ ꓜꓲꓻ ꓔꓯ ꓜꓽ ꓓꓴꓽ ꓡꓰ ꓟꓽ ꓓ= ꓖꓳ ꓡꓱ ꓥ ꓟꓲ ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓮ ꓟꓬꓹ ꓟ ꓥ ꓐꓷˍ ꓠꓬ ꓜꓽ ꓖꓴ ꓢꓲ꓾ ꓢꓲꓹ ꓜꓲ ꓥ ꓟꓲ ꓫꓵꓻ ꓐ ꓡ ꓡꓳ= ꓡ ꓞꓳ ꓠꓯS ꓗꓪ ꓔꓬ ꓟ ꓠꓻ ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓥ ꓟꓲ ꓖꓳ ꓟ ꓡꓰꓽ ꓐꓰ ꓥ ꓡꓳ= ꓐꓶꓽ ꓓꓲ ꓠꓬ ꓮ ꓘꓶꓸ ꓣꓳˍ ꓥ ꓟꓲ ꓮ ꓟꓬꓹ ꓟꓬꓽ ꓡ ꓠꓬ꓾ ꓡ ꓞꓳ ꓠꓻ ꓡ꓾ ꓫꓵꓻ ꓡ ꓐ ꓡ ꓡꓳ=
				]]></sil:text>
			</sil:sampletext>
		</sil:external-resources>
	</special>
</ldml>
